\section{Programmierung der Visualisierung}

Zur Darstellung der Sensorwerte und des Ablaufs der Positionierung wurde eine Visualisierung in LabVIEW programmiert. LabVIEW ist eine grafische Programmierumgebung, in der man zum Beispiel eine Zahl mittels Drehknopf eingeben kann. 

\subsection{USB-I$^2$C-Interface}

Um die Sensorwerte überhaupt am Computer darstellen zu können, wurde das in der Abbildung \ref{fig:USB-I2C-Interface} dargestellte USB-I$^2$C-Interface verwendet, mit dem es in einfachster Weise möglich ist, von einem PC aus via USB direkt auf angeschlossene Geräte und/oder Bausteine mit I$^2$C-Schnittstelle zuzugreifen. 
 
\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\fbox{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/usb_i2c_interface}}
	\captionof{figure}[USB-I2C-Interface]{USB-I2C-Interface}
	\label{fig:USB-I2C-Interface}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
 
\begin{quote}
\textit{Dieses Interface  setzt  eine  USB-Schnittstelle  mittels  eines  USB-UART-Wandlers und  eines kleinen  Mikrocontrollers in eine I$^2$C-Schnittstelle um und umgekehrt. Die bis zu 128 Geräte am I$^2$C-Bus können somit über einen relativ einfachen Befehlsalgorithmus direkt mit dem PC kommunizieren.}
~\cite{bib:USB-I2C-Interface}
\end{quote}

\clearpage
\subsection{Digital Compass}

Dieser 3-Achsen-Magnetometer misst das Erdmagnetfeld bezogen auf seine X-, Y- und Z-Achse. Er umfasst sehr hochmoderne und hochauflösende Sensoren.
  
\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\fbox{\includegraphics[height=0.6\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/digital_compass}}
	\captionof{figure}[HMC5883L]{HMC5883L~\cite{bib:HMC5883L}}
	\label{fig:HMC5883L}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
  
Zwar findet dieser Magnetometer keine Verwendung für den CubeSat, weshalb auch nicht näher auf die genauen Funktionen des Sensors eingegangen wird. Aber er wurde zur Vorprogrammierung der Visualisierung verwendet, da die Sensoren, die eigentlich verwendet werden, im Prinzip in LabVIEW ähnlich programmiert werden. 

\clearpage

\subsection{Grafische Oberfläche} 

Im Frontpanel werden alle Sensorwerte in Form von einer numerischen Anzeige, eines Diagrammes und auftretende Fehler in der Programmierung angezeigt. Dabei wurden im Sinne einer strukturierten Anzeige für alle Sensoren eigene Tabs erstellt. Des Weiteren befindet sich im Frontpanel eine Start- und Stopptaste und zur Auswahl des COM-Ports noch ein Auswahlfeld (VISA-Resourcenname).

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\includegraphics[angle=90, width=0.70\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/frontpanel_magnetometer}
	\captionof{figure}[Frontpanel - Magnetometer]{Frontpanel - Magnetometer}
	\label{fig:Frontpanel - Magnetometer}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

Bei diesem Frontpanel gibt es zusätzlich zum Einstellen der Auflösung ein Auswahlfeld. 

\clearpage

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\includegraphics[angle=90, width=0.87\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/frontpanel_magnetometer_2}
	\captionof{figure}[Frontpanel - Magnetometer 2]{Frontpanel - Magnetometer 2}
	\label{fig:Frontpanel - Magnetometer 2}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

Bei diesem zweiten Magnetometer gilt genau dasselbe, wie beim Magnetometer in der Abbildung \ref{fig:Frontpanel - Magnetometer}, außer dass hier kein Auswahlfeld zur Einstellung der Auflösung benötigt wird, da für die Auflösung von Anfang an der höchstmögliche Wert gewählt wird.

\clearpage

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\includegraphics[angle=90, width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/frontpanel_gyroscope}
	\captionof{figure}[Frontpanel - Gyroscope]{Frontpanel - Gyroscope}
	\label{fig:Frontpanel - Gyroscope}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

Bei dem Gyroscope gilt genau dasselbe, wie beim zweiten Magnetometer in der Abbildung \ref{fig:Frontpanel - Magnetometer 2}.
  
\clearpage

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\includegraphics[angle=90, width=0.87\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/frontpanel_magnettorquer_x}
	\captionof{figure}[Frontpanel - Magnettorquer X]{Frontpanel - Magnettorquer X}
	\label{fig:Frontpanel - Magnettorquer X}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

Beim Frontpanel des Magnettorquers der X-Achse wurde ein Auswahlfeld zur Einstellung der Spannung, die an die Spule geschaltet wird, eingefügt. Des Weiteren befindet sich hier ein Schalter, genauer gesagt ein Schieber, mit dem man die Richtung des Stromes durch die Spule ändern kann.

\clearpage

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\includegraphics[angle=90, width=0.87\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/frontpanel_magnettorquer_y}
	\captionof{figure}[Frontpanel - Magnettorquer Y]{Frontpanel - Magnettorquer Y}
	\label{fig:Frontpanel - Magnettorquer Y}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
 
 Beim Frontpanel des Magnettorquers der Y-Achse wurde ebenfalls ein Auswahlfeld zur Einstellung der Spannung, die an die Spule geschaltet wird, eingefügt. Des Weiteren befindet sich hier auch ein Schalter genauer gesagt ein Schieber, mit dem man die Richtung des Stromes durch die Spule ändern kann.
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, width=0.81\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/frontpanel_magnettorquer_z}
 	\captionof{figure}[Frontpanel - Magnettorquer Z]{Frontpanel - Magnettorquer Z}
 	\label{fig:Frontpanel - Magnettorquer Z}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Bei diesem Frontpanel des Magnettorquers der Z-Achse wurde wie beim Frontpanel des Magnettorquers der X-Achse in der Abbildung \ref{fig:Frontpanel - Magnettorquer X} und beim Frontpanel des Magnettorquers der Y-Achse in der Abbildung \ref{fig:Frontpanel - Magnettorquer Y} ein Auswahlfeld zur Einstellung der Spannung, die an die Spule geschaltet wird, eingefügt. Des Weiteren befindet sich hier auch ein Schalter, genauer gesagt ein Schieber, mit dem man die Richtung des Stromes durch die Spule ändern kann.
 
 \clearpage
 
 \subsection{Initialisierung}
 
  Hierbei werden die Startwerte beim Programmstart initialisiert. 
 
  \vspace{0.5cm}
  \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
  	\centering
  	\captionsetup{type=figure}
  	\includegraphics[angle=90, height=1.22\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/initialize_1}
  	\captionof{figure}[Initialize - 1]{Initialize - 1}
  	\label{Initialize - 1}
  \end{minipage}
  \vspace{0.3cm}
  
  \clearpage
  
  \vspace{0.5cm}
  \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
    \centering
    \captionsetup{type=figure}
    \includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/initialize_2}
    \captionof{figure}[Initialize - 2]{Initialize - 2}
    \label{Initialize - 2}
  \end{minipage}
  \vspace{0.3cm}
    
  \clearpage
 
 Beim Betätigen der Programmstart-Taste wird die Start-Taste und das COM-Port-Auswahlfeld aktiviert, wodurch man das zutreffende COM-Port auswählen und den Programmablauf starten kann. Die Stopp-Taste, das Auswahlfeld der Auflösung des Magnetometers und das Auswahlfeld der Spannung des Magnettorquers sind aufgrund dessen, dass der Programmablauf nicht gestartet wurde, deaktiviert und, wie man in der Abbildung \ref{fig:Frontpanel - Magnetometer} erkennen kann, grau eingefärbt.
 \\
 Anmerkung: Deaktiviert ist ein Standardwert. Grundsätzlich wäre die Taste deaktiviert, doch durch Enabled (ist eine Konstante) wird die Taste aktiviert und man kann sie betätigen.
 \\
 \\
 Beim Programmstart wird die Auflösung des Magnetometers auf einen ausgewählten Wert gesetzt. In unserem Fall beträgt die Auflösung am Anfang 0.72. Jedoch kann sie dann während des Programmablaufs jederzeit erhöht oder verringert werden.
 \\
 \\
 Weiters werden bei jedem Programmstart alle Anzeigeelemente und Diagramme der Sensoren auf Null gesetzt. 
 
\subsubsection{State list}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\fbox{\includegraphics[height=0.18\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/initialize_state_list_1}}
	\captionof{figure}[State list - 1]{State list - 1}
	\label{fig:State list - 1}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

 Initialize und Poll-UI sind die Cases, die als erstes ausgeführt werden. Initialize und Poll-UI gehen zur Case-Struktur. Die Zahl Null in der Case-Struktur bedeutet, dass Initialize ausgewählt, ausgeführt und sozusagen aus der State list gelöscht wird, da es nur am Anfang ausgeführt werden soll, es sei denn, es wird im Programm explizit ein Sprung zu Initialize und/oder auch zu Poll-UI programmiert. 
 \\
 \\
 Während Initialize zum Case-Selektor geht und ausgeführt wird, geht Poll-UI zum rechten Schieberegister, wodurch das Programm wieder zum Anfang kommt und dann denselben Prozess, wie Initialize, durchläuft.
 \\
 \\
 Das Schieberegister dient im Prinzip dazu, dass das Case von rechts nach links wieder zurückkommt.
 
 \clearpage

 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\fbox{\includegraphics[width=0.85\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/initialize_state_list_2}}
	\captionof{figure}[State list - 2]{State list - 2}
 	\label{fig:State list - 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}

 Tritt aber ein Fehler auf, spring das Programm direkt zum Error Handler.
 
 \subsubsection{App-Cluster} 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\fbox{\includegraphics[width=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/initialize_app_cluster}}
 	\captionof{figure}[App-Cluster]{App-Cluster}
 	\label{fig:App-Cluster}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Im App-Cluster sind alle Variablen, die im Laufe des Programms verwendet werden, gespeichert.
 
 \clearpage
 
 \subsection{Poll-UI}\label{subsec:Poll-UI}
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, width=0.76\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/poll_ui}
 	\captionof{figure}[Poll-UI]{Poll-UI}
 	\label{fig:Poll-UI}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 \clearpage
 
 Hierbei wird $200ms$ gewartet ob der Benutzer, zum Beispiel die Auflösung ändert (Usereingabe). Wird nichts geändert, läuft das Programm normal weiter. Nehmen wir an, dass der Programmablauf eine Sekunde dauert. Und wenn der Benutzer eine Taste drückt (Tastendruck dauert länger als eine Sekunde), erkennt das Poll-UI, dass etwas geändert wurde. Ist das Programm zum Beispiel im Configure-Mode, erkennt es den Tastendruck trotzdem, weil der Programmablauf eine Sekunde und der Tastendruck länger als eine Sekunde dauert. Ergo, das Poll-UI erkennt das, weil der Tastendruck wieder im $200ms$ Bereich kommt. Ist das Programm aber im Configure-Mode und der Tastendruck dauert weniger als 1 Sekunde, erkennt das Poll UI-das nicht, weil der Tastendruck nicht im $200ms$ Bereich kommt $\rightarrow$ Problem.
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, width=0.76\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/poll_ui_com_port}
 	\captionof{figure}[Poll-UI - COM-Port]{Poll-UI - COM-Port}
 	\label{fig:Poll-UI - COM-Port}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Dieses Ereignis wird gestartet, wenn der Benutzer einen neuen COM-Port auswählt. Dieser wird dann anschließend im App-Cluster gespeichert.
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, width=0.70\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/poll_ui_start}
 	\captionof{figure}[Poll-UI - Start]{Poll-UI - Start}
 	\label{fig:Poll-UI - Start}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Beim Betätigen der Start-Taste wird als erstes die Start-Taste und das COM-Port-Auswahlfeld deaktiviert und grau eingefärbt. Das Auswahlfeld zur Einstellung der Spannung, die an die Spule geschaltet wird (aller drei Achsen), die Stop-Taste und das Auswahlfeld zur Einstellung der Auflösung werden aktiviert. Anschließend wird die State list in der Abbildung \ref{fig:Poll-UI - Start} rechts unten von oben nach unten ausgeführt.
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, width=0.68\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/poll_ui_stopp}
 	\captionof{figure}[Poll-UI - Stopp]{Poll-UI - Stopp}
 	\label{fig:Poll-UI - Stopp}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}

 Wird die Stopp-Taste betätigt, wird die Start-Taste und das COM-Port Auswahlfeld aktiviert. Das Auswahlfeld zur Einstellung der Spannung, die an die Spule geschaltet wird (aller drei Achsen), die Stopp-Taste und das Auswahlfeld zur Einstellung der Auflösung werden deaktiviert und grau eingefärbt. Anschließend springt das Programm zu Close-Port und zu Exit, wodurch das Programm beendet wird.
 
 \clearpage 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, width=0.70\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/poll_ui_aufloesung}
 	\captionof{figure}[Poll-UI - Auflösung]{Poll-UI - Auflösung}
 	\label{fig:Poll-UI - Auflösung}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Dieses Ereignis wird gestartet, wenn der Benutzer die Auflösung des Magnetometers ändert. Der neu ausgewählte Wert wird im App-Cluster gespeichert. Um die Auflösung überhaupt ändern zu können, springt das Programm zu Mag-Res-Factor und führt es aus. Hier wird der neue Wert der Auflösung in den IC sozusagen hineingeschrieben.
 
 \clearpage
 
 \subsection{Configure-COM}
 
 \textit{VISA ist die Abkürzung für 'Virtual Instrument Software Architecture' die es erlaubt, Schnittstellen symbolisch zu benennen. Außerdem fasst diese Methode verschiedene Schnittstellentypen unter einem Dach zusammen, serielle ebenso wie parallele.}
 ~\cite{bib:Einfuehrung_in_LabVIEW}
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, width=0.53\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/configure_com}
 	\captionof{figure}[Configure - COM]{Configure - COM}
 	\label{fig:Configure - COM}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Hiermit wird sozusagen die serielle Kommunikation mit dem USB-I2C-Adapter über die LabVIEW Funktion "'VISA Configure Serial Port"' initialisiert. Tritt ein Fehler aufgrund einer falschen Einstellung des COM-Ports oder einer falschen Baudrate auf, springt das Programm zum Error Handler und wird anschließend gestoppt.
 \\
 \\
 In unserem Fall wird die serielle Schnittstelle noch mit erforderlichen Einstellungen konfiguriert.
  
 \subsection{Hauptprogramm}
 
 \subsubsection{4.9.7.1 Magnetometer Continuous-Mode}\label{subsubsec:Magnetometer Continuous-Mode}
 
 In diesem Hauptprogramm wird der Magnetometer so eingestellt, dass er nicht eine einzelne Messung macht, sondern seine Messungen kontinuierlich durchführt. Diese Einstellung an sich erfolgt in einem eigenen Unterprogramm.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
    \centering
  	\captionsetup{type=figure}
  	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag_cont_mode}
  	\captionof{figure}[Mag-Cont-Mode]{Mag-Cont-Mode}
  	\label{fig:Mag-Cont-Mode}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Jedes Unterprogramm (SubVI) hat externe Anschlüsse (Variablen). An einem Unterprogramm muss man Werte vom Hauptprogramm weitergeben z.B. COM-Port, Error. Alles im Frontpanel des Unterprogramms ist eine Variable, die an ihn weitergegeben wurde. Im Unterprogramm muss man nichts Spezielles einstellen, da die Werte von außen ins Unterprogramm weitergegeben und übernommen werden.
 \\
 \\
 Da der IC nicht schnell ist, wird noch eine Zeitverzögerung eingebaut.
 Zwischen Schreiben und Lesen wird $100ms$ gewartet. Dadurch ist der IC dann nicht überfordert.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.2 Read Magnetometer}\label{subsubsec:Read Magnetometer}
 
 Um die Werte, die der Magnetometer misst, in die gewünschte Einheit umzurechnen, werden sie von der seriellen Schnittstelle gelesen. Das Lesen der Daten erfolgt in einem eigenen Unterprogramm und das Umrechnen ebenfalls.

 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
   \centering
   \captionsetup{type=figure}
   \includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_magnetometer}
   \captionof{figure}[Read Magnetometer]{Read Magnetometer}
   \label{fig:Read Magnetometer}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Die umgerechneten Daten werden anschließend gebündelt und im App-Cluster gespeichert. Des Weiteren kann der Benutzer die Einheit je nach Wunsch ändern.
 
 \clearpage

 \subsubsection{4.9.7.3 Update Magnetometer Values}
 
 In dem letzten Abschnitt des Magnetometers werden alle Daten vom App-Cluster gelesen und in einem Diagramm beziehungsweise in einer numerischen Anzeige angezeigt. 

 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/update_mag_values}
 	\captionof{figure}[Update-Mag-Values]{Update-Mag-Values}
 	\label{fig:Update-Mag-Values}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \subsubsection{Array}

  \vspace{0.5cm}
  \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
  	\centering
  	\captionsetup{type=figure}
  	\fbox{\includegraphics[width=0.70\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/array}}
  	\captionof{figure}[Array]{Array}
  	\label{fig:Array}
  \end{minipage}
  \vspace{0.3cm} 
  
 Dieser Teil dieses Hauptprogramms soll ein 1-Dimensionales Array mit 3-Variablen darstellen. Somit werden alle Werte der drei Achsen in einem Diagramm dargestellt.
  
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.4 Magnetometer Resolution Factor}\label{subsubsec:Magnetometer Resolution Factor}
 
 Dieses Case wird unter Umständen nur dann ausgeführt, wenn der Benutzer die Auflösung des Sensors ändert, welche dann in den I$^2$C-Register des Magnetometers geschrieben wird. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.95\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag_res_factor}
 	\captionof{figure}[Mag-Res-Factor]{Mag-Res-Factor}
 	\label{fig:Mag-Res-Factor}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 \subsubsection{4.9.7.5 Magnetometer 2 Control Register}
 
 In diesem Hauptprogramm des zweiten Magnetometers werden bestimmte Einstellungen festgelegt. Dies erfolgt ebenfalls in einem eigenen Unterprogramm. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.95\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag2_ctrl_reg}
 	\captionof{figure}[Mag2-CTRL-Reg]{Mag2-CTRL-Reg}
 	\label{fig:Mag2-CTRL-Reg}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.6 Read Magnetometer 2}\label{subsubsec:Read Magnetometer 2}
 
 Um die Werte, die der zweite Magnetometer misst, in die gewünschte Einheit umzurechnen, werden sie von der seriellen Schnittstelle gelesen. Das Lesen der Daten erfolgt in einem eigenen Unterprogramm und das Umrechnen ebenfalls.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_magnetometer2}
 	\captionof{figure}[Read Magnetometer 2]{Read Magnetometer 2}
 	\label{fig:Read Magnetometer 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Die umgerechneten Daten werden anschließend gebündelt und im App-Cluster gespeichert. Des Weiteren kann der Benutzer die Einheit je nach Wunsch ändern.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.7 Update Magnetometer 2 Values}
 
 In dem letzten Abschnitt des zweiten Magnetometers werden alle Daten vom App-Cluster gelesen und in einem Diagramm beziehungsweise in einer numerischen Anzeige angezeigt. 
  
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
    \centering
    \captionsetup{type=figure}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/update_mag2_values}
    \captionof{figure}[Update-Mag2-Values]{Update-Mag2-Values}
    \label{fig:Update-Mag2-Values}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \subsubsection{4.9.7.8 Gyroscope Control Register}
 
 In diesem Hauptprogramm des Gyroscops werden bestimmte Einstellungen festgelegt. Dies erfolgt in einem eigenen Unterprogramm. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/gyro_ctrl_reg}
 	\captionof{figure}[Gyro-CTRL-Reg]{Gyro-CTRL-Reg}
 	\label{fig:Gyro-CTRL-Reg}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \clearpage 
 
 \subsubsection{4.9.7.9 Read Gyroscope}\label{subsubsec:Read Gyroscope}
 
 Um die Werte, die der Gyroscope misst, in die gewünschte Einheit umzurechnen, werden sie von der seriellen Schnittstelle gelesen. Das Lesen der Daten erfolgt in einem eigenen Unterprogramm und das Umrechnen ebenfalls.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_gyro}
 	\captionof{figure}[Read Gyrosope]{Read Gyroscope}
 	\label{fig:Read Gyroscope}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Die umgerechneten Daten werden anschließend gebündelt und im App-Cluster gespeichert. Des Weiteren kann der Benutzer die Einheit je nach Wunsch ändern.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.10 Update Gyroscope Values}
 
 In dem letzten Abschnitt des Gyroscops werden alle Daten vom App-Cluster ausgelesen und in einem Diagramm beziehungsweise in einer numerischen Anzeige angezeigt. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/update_gyro_values}
 	\captionof{figure}[Update-Gyro-Values]{Update-Gyro-Values}
 	\label{fig:Update-Gyro-Values}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \subsubsection{4.9.7.11 INA Configuration Register}
 
 In diesem Hauptprogramm des Stromsensors werden bestimmte Einstellungen festgelegt. Dies erfolgt in einem eigenen Unterprogramm. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/ina_conf_reg}
 	\captionof{figure}[INA-Conf-Reg]{INA-Conf-Reg}
 	\label{fig:INA-Conf-Reg}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 Anmerkung: Beim Stromsensor wurden die Haupt- beziehungsweise Unterprogramme, zur besseren Übersicht, in X-, Y- und Z-Achse unterteilt. 
 
 \clearpage  
 
 \subsubsection{4.9.7.12 Read INA X-Axis}\label{subsubsec:Read INA X-Axis}
 
 Um die Werte, die der Stromsensor in der X-Achse misst, in die gewünschte Einheit umzurechnen, werden sie von der seriellen Schnittstelle gelesen. Das Lesen der Daten erfolgt in einem eigenen Unterprogramm und das Umrechnen ebenfalls.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_ina_x}
 	\captionof{figure}[Read INA-X]{Read INA-X}
 	\label{fig:Read INA-X}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Die umgerechneten Daten werden anschließend gebündelt und im App-Cluster gespeichert. Hierbei sind die Einheiten fix vergeben. Somit kann der Benutzer sie nicht mehr ändern.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.13 Read INA Y-Axis}\label{subsubsec:Read INA Y-Axis}
 
 Um die Werte, die der Stromsensor in der Y-Achse misst, in die gewünschte Einheit umzurechnen, werden sie von der seriellen Schnittstelle gelesen. Das Lesen der Daten erfolgt in einem eigenen Unterprogramm und das Umrechnen ebenfalls.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_ina_y}
 	\captionof{figure}[Read INA-Y]{Read INA-Y}
 	\label{fig:Read INA-Y}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Die umgerechneten Daten werden anschließend gebündelt und im App-Cluster gespeichert. Hierbei sind die Einheiten fix vergeben. Somit kann der Benutzer sie nicht mehr ändern.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.14 Read INA Z-Axis}\label{subsubsec:Read INA Z-Axis}
 
 Um die Werte, die der Stromsensor in der Z-Achse misst, in die gewünschte Einheit umzurechnen, werden sie von der seriellen Schnittstelle gelesen. Das Lesen der Daten erfolgt in einem eigenen Unterprogramm und das Umrechnen ebenfalls.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_ina_z}
 	\captionof{figure}[Read INA-Z]{Read INA-Z}
 	\label{fig:Read INA-Z}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Die umgerechneten Daten werden anschließend gebündelt und im App-Cluster gespeichert. Hierbei sind die Einheiten fix vergeben. Somit kann der Benutzer sie nicht mehr ändern.
 
 \subsubsection{4.9.7.15 Update INA Values X-Axis}
  
 In diesem Abschnitt des Stromsensors werden alle Daten der X-Achse vom App-Cluster ausgelesen und in einem Diagramm beziehungsweise in einer numerischen Anzeige angezeigt. 
  
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
  	\centering
  	\captionsetup{type=figure}
  	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/update_ina_values_x}
  	\captionof{figure}[Update-INA-Values-X]{Update-INA-Values-X}
  	\label{fig:Update-INA-Values-X}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.16 Update INA Values Y-Axis}
 
 In diesem Case des Stromsensors werden alle Daten von der Y-Achse vom App-Cluster ausgelesen und in einem Diagramm beziehungsweise in einer numerischen Anzeige angezeigt. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/update_ina_values_Y}
 	\captionof{figure}[Update-INA-Values-Y]{Update-INA-Values-Y}
 	\label{fig:Update-INA-Values-Y}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 \subsubsection{4.9.7.17 Update INA Values Z-Axis}
 
 Hier werden alle Daten des Stromsensors der Z-Achse vom App-Cluster ausgelesen und in einem Diagramm beziehungsweise in einer numerischen Anzeige angezeigt. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/update_ina_values_Z}
 	\captionof{figure}[Update-INA-Values-Z]{Update-INA-Values-Z}
 	\label{fig:Update-INA-Values-Z}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.18 Write DRV X-Axis}\label{subsubsec:Write DRV X-Axis}
 
 Anmerkung: Beim DRV wurden, wie beim Stromsensor, die Haupt- beziehungsweise Unterprogramme zur besseren Übersicht in X-, Y- und Z-Achse unterteilt. 
 
 In diesem Hauptprogramm der H-Brücke der X-Achse werden bestimmte Einstellungen festgelegt. Dies erfolgt in einem eigenen Unterprogramm.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_x}
 	\captionof{figure}[Write DRV-X]{Write DRV-X}
 	\label{fig:Write DRV-X}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 \subsubsection{4.9.7.19 Write DRV Y-Axis}\label{subsubsec:Write DRV Y-Axis}
 
 Hierbei werden ebenfalls bestimmte Einstellungen der H-Brücke der Y-Achse festgelegt. Dies erfolgt in einem eigenen Unterprogramm.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_y}
 	\captionof{figure}[Write DRV-Y]{Write DRV-Y}
 	\label{fig:Write DRV-Y}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.20 Write DRV Z-Axis}
 
 In diesem Case der H-Brücke der Z-Achse erfolgen die selben Einstellungen wie in den Kapiteln \ref{subsubsec:Write DRV X-Axis}.18 Write DRV X-Axis und \ref{subsubsec:Write DRV Y-Axis}.19 Write DRV Y-Axis. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_z}
 	\captionof{figure}[Write DRV-Z]{Write DRV-Z}
 	\label{fig:Write DRV-Z}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Dieses Hauptprogramm ist zugleich der letzte Teil des Programms, der ausgeführt wird, denn nach Write DRV-Z wird die State List in der Abbildung \ref{fig:Write DRV-Z} rechts unten von oben nach unten durchlaufen. Dabei werden aber die Cases, in denen die Einstellungen der jeweiligen Sensoren erfolgen, nicht mehr durchgeführt, da die festgelegten Einstellungen solange gültig sind, bis das Programm beendet wird. 
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.21 Error Handler}\label{subsubsec:Error Handler}
 
 Dieses Hauptprogramm kommt nur dann zum Zug, wenn ein Fehler im Programmablauf auftritt. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/error_handler}
 	\captionof{figure}[Error Handler]{Error Handler}
 	\label{fig:Error Handler}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 Wenn ein Fehler auftritt, wird eine Fehlermeldung ausgegeben und gegebenenfalls ein Dialogfeld angezeigt. Weiters werden alle Fehler quittiert und anschließend springt das Programm zu Close-Port und zu Exit.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.7.22 Close-Port}\label{subsubsec:Close-Port}
 
 Dieses Case schließt alle Geräte-Sessions oder ein in unserem Fall über VISA-Ressourcenname (COM-Port) angegebenes Ereignisobjekt.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/close_port}
 	\captionof{figure}[Close Port]{Close Port}
 	\label{fig:Close Port}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 \subsubsection{4.9.7.23 Exit}\label{subsubsec:Exit}
 
 In diesem letzten Abschnitt wird das ganze Programm endgültig gestoppt.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/exit}
 	\captionof{figure}[Exit]{Exit}
 	\label{fig:Exit}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 \clearpage
 
 \subsection{Unterprogramm (SubVI)}
 
 \subsubsection{4.9.8.1 Magnetometer Continuous-Mode}
 
 Dieses Unterprogramm stellt den Magnetometer gemäß der Beschreibung im Kapitel \ref{subsubsec:Magnetometer Continuous-Mode}.1 Magnetometer auf Continuous-Mode ein.\\
 \\
  Das Mode Register ($0x02$) ist ein 8-Bit Register von dem Daten gelesen oder in dem Daten geschrieben werden können. Dieses Register wird dazu verwendet, um die Betriebsart des Sensors einzustellen. In dem Mode Register wird der Wert $0x00$ geschrieben, womit der Magnetometer auf Continuous Mode eingestellt wird.
 \\
 \\
 Anschließend wird der neue Wert gelesen und mit dem geschriebenen Wert verglichen.
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
  \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
   	\centering
   	\captionsetup{type=figure}
   	\includegraphics[angle=90, height=1.3\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag_cont_mode_1}
   	\captionof{figure}[Mag-Cont-Mode - SubVI - 1]{Mag-Cont-Mode - SubVI - 1}
   	\label{fig:Mag-Cont-Mode - SubVI - 1}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
  
  \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag_cont_mode_2}
 	\captionof{figure}[Mag-Cont-Mode - SubVI - 2]{Mag-Cont-Mode - SubVI - 2}
 	\label{fig:Mag-Cont-Mode - SubVI - 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 Tritt ein Fehler beim Umstellen auf den Continuous Mode auf, wird eine Fehlermeldung ausgegeben.
 
 \subsubsection{4.9.8.2 Read Magnetometer}
 
 In diesem SubVI werden die Werte des Magnetometers laut der Beschreibung im Kapitel \ref{subsubsec:Read Magnetometer}.2 Read Magnetometer gelesen und in die gewünschte Einheit umgerechnet.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_magnetometer_subvi}
 	\captionof{figure}[Read Magnetometer - SubVI]{Read Magnetometer - SubVI}
 	\label{fig:Read Magnetometer - SubVI}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 

 \clearpage

 Die Register $0x03$, $0x04$, $0x05$, $0x06$, $0x07$, $0x08$ sind die Output Register der X-, Y und Z-Achse. Diese sind zwei 8-Bit Register, die die gemessenen Werte der jeweiligen Achsen speichern. Im ersten Register (A) einer Achse werden die MSB des gemessenen Wertes gespeichert und im zweiten Register einer Achse (B) werden die LSB des gemessenen Wertes gespeichert. Der Wert, der in den beiden Registern gespeichert wird, ist somit ein 16-Bit Wert.
 \\
 \\
 Die gemessenen Werte werden aus den jeweiligen Registern gelesen, in eine Dezimalzahl umgewandelt und anschließend in die gewünschte Einheit umgerechnet, was in einem zweiten Unterprogramm erfolgt. Die umgerechneten Werte werden dann gebündelt an das Hauptprogramm übergeben und im App-Cluster gespeichert.  
 \\
 \\
 Tritt ein Fehler auf, wird das Programm sofort gestoppt.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.8.3 Scale Magnetometer Data}\label{subsubsec:Scale Magnetometer Data}
 
 Dieses Unterprogramm dient zur Umrechnung der gemessenen Werte des Magnetometers in die gewünschte Einheit. 
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/scale_mag_data}
 	\captionof{figure}[Scale Magnetometer Data]{Scale Magnetometer Data}
 	\label{fig:Scale Magnetometer Data}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
Die aus dem Sensor ausgelesenen Werte sind vorzeichenbehaftet. Das heißt, dass MSB gibt das Vorzeichen des Wertes an. Das Programm rechnet aus dem Hexadezimalwert denn dazugehörigen Dezimalwert aus.\\
\\
Abhängig von der eingestellten Einheit wird dann noch der dazugehörige Umrechnungsfaktor ausgewählt.
 
 \clearpage 
 \subsubsection{4.9.8.4 Magnetometer Resolution Factor} 
 
 In diesem Unterprogramm wird die Auflösung des Sensors geändert.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.23\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag_res_factor_1}
 	\captionof{figure}[Mag-Res-Factor - SubVI - 1]{Mag-Res-Factor - SubVI - 1}
 	\label{fig:Mag-Res-Factor - SubVI - 1}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 

 Das Configuration Register ($0x01$) dient zum Einstellen der Auflösung des Sensors. Der neue Wert der Auflösung wird in das Configuration Register geschrieben. Der Standardwert beträgt 0.72 ($=0x00$). 
 \\
 \\
 Danach wird  die aktuelle Einstellung gelesen und mit dem geschriebenen Wert verglichen.
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag_res_factor_2}
 	\captionof{figure}[Mag-Res-Factor - SubVI - 2]{Mag-Res-Factor - SubVI - 2}
 	\label{fig:Mag-Res-Factor - SubVI - 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 Tritt ein Fehler beim Umstellen der Auflösung auf, wird eine Fehlermeldung ausgegeben.
 
 \subsubsection{4.9.8.5 Magnetometer 2 Control Register}
 
 Dieses SubVI stellt bestimmte Einstellungen des zweiten Magnetometers ein.

 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag2_ctrl_reg_1}
 	\captionof{figure}[Mag2-CTRL-Reg - SubVI - 1]{Mag2-CTRL-Reg - SubVI - 1}
 	\label{fig:Mag2-CTRL-Reg - SubVI - 1}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 Im ersten Control Register ($0x20$) des Magnetometers wird dieser auf die höchste Frequenz der Beschleunigungsdatenrate eingestellt, welche $1600Hz$ beträgt. Weiters wird der Sensor in alle drei Achsen eingeschalten. Daraus ergibt sich folgende 8-Bit Folge, $10100111$ und der hieraus resultierende HEX-Wert, $0xA7$, der in das Register geschrieben wird.
 \\
 \\
 Im zweiten Control Register ($0x24$) des Magnetometers wird er auf die höchste Auflösung eingestellt. Des Weiteren wird zusätzlich noch ein Temperatursensor eingeschalten und für die Frequenz der Magnetischen-Datenrate $50Hz$ gewählt.  Daraus ergibt sich folgende 8-Bit Folge, $11110000$ und der hieraus resultierende HEX-Wert, $0xF0$, der in das Register geschrieben wird.
 \\
 \\
 Im dritten Control Register ($0x26$) des Magnetometers wird dieser auf Continuous Mode eingestellt. Der Rest wurde auf den Default Wert belassen. Daraus ergibt sich folgende 8-Bit Folge, $0000000$ und der hieraus resultierende HEX-Wert, $0x00$, der in das Register geschrieben wird. 
 \\
 \\
 Nachfolgend werden die neuen Werte gelesen und mit den geschriebenen Werten verglichen. 
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/mag2_ctrl_reg_2}
 	\captionof{figure}[Mag2-CTRL-Reg - SubVI - 2]{Mag2-CTRL-Reg - SubVI - 2}
 	\label{fig:Mag2-CTRL-Reg - SubVI - 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 Sollte ein Fehler auftreten, wird eine Fehlermeldung ausgegeben.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.8.6 Read Magnetometer 2}
 
 In diesem SubVI werden die Werte des zweiten Magnetometers laut der Beschreibung im Kapitel \ref{subsubsec:Read Magnetometer 2}.6 Read Magnetometer 2 gelesen und in die gewünschte Einheit umgerechnet.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_magnetometer2_subvi}
 	\captionof{figure}[Read Magnetometer 2 - SubVI]{Read Magnetometer 2 - SubVI}
 	\label{fig:Read Magnetometer 2 - SubVI}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \clearpage
 
 Die Register $0x09$, $0x08$, $0x0B$, $0x0A$, $0x0D$, $0x0C$ sind die Output Register der X-, Y und Z-Achse. Diese sind zwei 8-Bit Register, die die gemessenen Werte der jeweiligen Achsen speichern. Im ersten Register einer Achse werden die MSB des gemessenen Wertes gespeichert und im zweiten Register einer Achse werden die LSB des gemessenen Wertes gespeichert. Der Wert, der in den beiden Registern gespeichert wird, ist somit ein 16-Bit Wert.
 \\
 \\
 Die gemessenen Werte werden aus den jeweiligen Registern gelesen, in eine Dezimalzahl umgewandelt und anschließend in die gewünschte Einheit umgerechnet, was in einem zweiten Unterprogramm erfolgt. Die umgerechneten Werte werden dann gebündelt an das Hauptprogramm übergeben und im App-Cluster gespeichert.  
 \\
 \\
 Tritt ein Fehler auf, wird das Programm sofort gestoppt.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.8.7 Scale Magnetometer 2 Data}\label{subsubsec:Scale Magnetometer 2 Data}
 
 Hierbei erfolgt die Umrechnung der gemessenen Werte des zweiten Magnetometers genau nach dem selben Prinzip, wie bei dem Magnetometer in dem Kapitel \ref{subsubsec:Scale Magnetometer Data}.3 Scale Magnetometer Data.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.8.8 Gyroscope Control Register}
  
 Dieses Unterprogramm stellt bestimmte Einstellungen des Gyroscops ein.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
  	\centering
  	\captionsetup{type=figure}
  	\includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/gyro_ctrl_reg_1}
  	\captionof{figure}[Gyro-CTRL-Reg - SubVI - 1]{Gyro-CTRL-Reg - SubVI - 1}
  	\label{fig:Gyro-CTRL-Reg - SubVI - 1}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
  
 Im Control Register ($0x20$) des Gyroscops wird dieser auf die höchste Frequenz,  aus der Datenrate und der Bandbreite entprechend, eingestellt welche $760Hz$ beträgt. Weiters wird der Sensor in alle drei Achsen eingeschalten. Daraus ergibt sich folgende 8-Bit Folge, $11111111$ und der hieraus resultierende HEX-Wert, $0xFF$, der in das Register geschrieben wird.
 \\
 \\
 Daraufhin wird der neue Wert gelesen und mit dem geschriebenen Wert verglichen. 
  
 \clearpage
  
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
  	\centering
  	\captionsetup{type=figure}
  	\includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/gyro_ctrl_reg_2}
  	\captionof{figure}[Gyro-CTRL-Reg - SubVI - 2]{Gyro-CTRL-Reg - SubVI - 2}
  	\label{fig:Gyro-CTRL-Reg - SubVI - 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
  
 Sollte ein Fehler auftreten, wird eine Fehlermeldung ausgegeben.
  
 \clearpage
  
 \subsubsection{4.9.8.9 Read Gyroscope}
 
 In diesem Unterprogramm werden die Werte des Gyroscops laut der Beschreibung im Kapitel \ref{subsubsec:Read Gyroscope}.9 Read Gyroscope gelesen und in die gewünschte Einheit umgerechnet.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_gyroscope_1}
 	\captionof{figure}[Read Gyroscope - SubVI]{Read Gyroscope - SubVI}
 	\label{fig:Read Gyroscope - SubVI}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \clearpage
 
 Die Register $0x29$, $0x28$, $0x2B$, $0x2A$, $0x2D$, $0x2C$ sind die Output Register der X-, Y und Z-Achse. Diese sind zwei 8-Bit Register, die die gemessenen Werte der jeweiligen Achsen speichern. Im ersten Register einer Achse werden die MSB des gemessenen Wertes gespeichert. Im zweiten Register einer Achse werden die LSB des gemessenen Wertes gespeichert. Der Wert, der in den beiden Registern gespeichert wird, ist somit ein 16-Bit Wert.
 \\
 \\
 Die gemessenen Werte werden aus den jeweiligen Registern gelesen, in eine Dezimalzahl umgewandelt und anschließend in die gewünschte Einheit umgerechnet, was in einem zweiten Unterprogramm erfolgt. Die umgerechneten Werte werden dann gebündelt an das Hauptprogramm übergeben und im App-Cluster gespeichert.  
 \\
 \\
 Tritt ein Fehler auf, wird das Programm sofort gestoppt.
 
 \clearpage 
  
 \subsubsection{4.9.8.10 Scale Gyroscope Data}
 
 Beim Gyroscop erfolgt die Umrechnung der gemessenen Werte auch genau nach dem selben Prinzip, wie bei dem Magnetometer im Kapitel \ref{subsubsec:Scale Magnetometer Data}.3 Scale Magnetometer Data und beim zweiten Magnetometer in dem Kapitel \ref{subsubsec:Scale Magnetometer 2 Data}.7 Scale Magnetometer 2 Data.
 
 \clearpage
  
 \subsubsection{4.9.8.11 INA Configuration Register} 
  
 In diesem SubVI des Stromsensors werden bestimmte Einstellungen festgelegt. 
  
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/ina_conf_reg_1}
 	\captionof{figure}[INA-Conf-Reg - SubVI - 1]{INA-Conf-Reg - SubVI - 1}
 	\label{fig:INA-Conf-Reg - SubVI - 1}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 \clearpage
  
 Im dem Configuration Register ($0x00$) des Stromsensors wird als erstes der Average Mode eingestellt. Der Sensor misst die Shunt-Spannung und die Bus-Spannung (Versorgungsspannung). Nachdem die Shunt-Spannung gemessen wurde, wird der Strom errechnet. Danach wird die Leistung errechnet. Diese Werte (Spannung, Strom, Leistung) werden in einem Akkumulator gespeichert. Hier werden die Werte immer zusammengezählt. D.h., dass zum vorigen Wert der neue Wert addiert wird. Infolge wird der Mittelwert dieser Werte gebildet, in das Register geschrieben und gelesen. Dieser Gesamtwert bleibt im Register, bis er wieder von einem neuen Gesamtwert ersetzt wird. In unserem Fall werden 1024 Werte addiert und daraus dann der Mittelwert gebildet.
 \\
 Weiters werden für die Umwandlungszeit der Bus-Spannung und der Shunt-Spannung $140\mu s$ gewählt. Außerdem wird der Sensor auf Continuous Mode eingestellt. Somit wird die Bus-Spannung und die Shunt-Spannung kontinuierlich gemessen. 
 Daraus ergibt sich folgende 16-Bit Folge, $0100111000000111$ und der hieraus resultierende HEX-Wert, $0x4E07$, der in das Register geschrieben wird.
 \\
 \\
 Das Calibration Register ($0x05$) stellt den Widerstand, besser gesagt das Verhältnis zwischen Shunt-Spannung und Strom über den Shunt-Widerstand dar. Der Strom über den Shunt-Widerstand ist der Strom, der gemessen wird. 
 Der HEX-Wert dieses Registers ergibt sich aus folgenden Gleichungen:
 
 \begin{equation}\label{eq:Current_LSB}
 Current_{LSB} = \dfrac{Current_{max}}{2^{15}} = \dfrac{1}{2^{15}} = \dfrac{1}{32768}
 \end{equation}
 
 Mit Hilfe der Gleichung \ref{eq:Current_LSB} wird die Auflösung des Current Registers ausgerechnet. Diese ergibt sich aus dem maximal erwartetem Strom dividiert durch $2^{15}$.
 \\
 \\
 Mit der Gleichung \ref{eq:CAL} kann dann der HEX-Wert des Calibration Registers berechnet werden.
 
 \begin{equation}\label{eq:CAL}
 CAL = \dfrac{0.00512}{Current_{LSB} * R_{Shunt}} = \dfrac{0.00512}{30.518 * 10^{-6} * 20m\Omega} = 8388 = 0x20C5  
 \end{equation}
 \\
 \\
 Dieser wird dann in das Register geschrieben und danach 
 werden die neuen Werte gelesen und mit den geschriebenen Werten verglichen. 
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.25\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/ina_conf_reg_2}
 	\captionof{figure}[INA-Conf-Reg - SubVI - 2]{INA-Conf-Reg - SubVI - 2}
 	\label{fig:INA-Conf-Reg - SubVI - 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 Beim Auftreten eines Fehlers, wird eine Fehlermeldung ausgegeben. 
  
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.8.12 Read INA X-Axis}

 Dieses SubVI liest die Werte des Stromsensors in der X-Achse gemäß der Beschreibung im Kapitel \ref{subsubsec:Read INA X-Axis}.12 Read INA X-Axis und rechnet diese in die gewünschte Einheit um.
  
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
  	\centering
  	\captionsetup{type=figure}
  	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_ina_x_1}
  	\captionof{figure}[Read INA-X - SubVI]{Read INA-X - SubVI}
  	\label{fig:Read INA-X - SubVI}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
  
 \clearpage
  
 Die Register $0x04$, $0x02$, $0x03$ sind das Current Register, das Bus-Voltage Register und das Power Register der X-Achse. Diese sind 16-Bit Register, die die gemessenen Werte speichern.  
 \\
 \\
 Die gemessenen Werte werden aus den jeweiligen Registern gelesen, in eine Dezimalzahl umgewandelt und anschließend in die gewünschte Einheit umgerechnet, was in einem zweiten Unterprogramm erfolgt. Die umgerechneten Werte werden dann gebündelt an das Hauptprogramm übergeben und im App-Cluster gespeichert.  
 \\
 \\
 Sollte ein Fehler auftreten wird das Programm sofort gestoppt. 
 
 \clearpage
  
 \subsubsection{4.9.8.13 Read INA Y-Axis}
 
 Dieses SubVI liest die Werte des Stromsensors in der Y-Achse laut der Beschreibung im Kapitel \ref{subsubsec:Read INA Y-Axis}.13 Read INA Y-Axis und rechnet diese in die gewünschte Einheit um.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_ina_y_1}
 	\captionof{figure}[Read INA-Y - SubVI]{Read INA-Y - SubVI}
 	\label{fig:Read INA-Y - SubVI}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \clearpage
 
 Die Register $0x04$, $0x02$, $0x03$ sind das Current Register, das Bus-Voltage Register und das Power Register der Y-Achse. Diese sind 16-Bit Register, die die gemessenen Werte speichern.  
 \\
 \\
 Die gemessenen Werte werden aus den jeweiligen Registern gelesen, in eine Dezimalzahl umgewandelt und anschließend in die gewünschte Einheit umgerechnet, was in einem zweiten Unterprogramm erfolgt. Die umgerechneten Werte werden dann gebündelt an das Hauptprogramm übergeben und im App-Cluster gespeichert.  
 \\
 \\
 Beim Auftreten eines Fehlers, wird das Programm sofort gestoppt. 
 
 \clearpage 
 
 \subsubsection{4.9.8.14 Read INA Z-Axis}
 
 Dieses SubVI liest die Werte des Stromsensors in der Z-Achse entsprechend der Beschreibung im Kapitel \ref{subsubsec:Read INA Z-Axis}.14 Read INA Z-Axis und rechnet diese in die gewünschte Einheit um.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/read_ina_z_1}
 	\captionof{figure}[Read INA-Z - SubVI]{Read INA-Z - SubVI}
 	\label{fig:Read INA-Z - SubVI}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm} 
 
 \clearpage
 
 Die Register $0x04$, $0x02$, $0x03$ sind das Current Register, das Bus-Voltage Register und das Power Register der Z-Achse. Diese sind 16-Bit Register, die die gemessenen Werte speichern.  
 \\
 \\
 Die gemessenen Werte werden aus den jeweiligen Registern gelesen, in eine Dezimalzahl umgewandelt und anschließend in die gewünschte Einheit umgerechnet, was in einem zweiten Unterprogramm erfolgt. Die umgerechneten Werte werden dann gebündelt an das Hauptprogramm übergeben und im App-Cluster gespeichert.  
 \\
 \\
 Beim Auftreten eines Fehlers, wird das Programm sofort gestoppt. 
 
 \clearpage 
  
 \subsubsection{4.9.8.15 Write DRV X-Axis}\label{Write DRV X-Axis} 
  
 Dieses Unterprogramm dient zum Festlegen bestimmter Einstellungen der H-Brücke in der X-Achse. 
  
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_x_1}
 	\captionof{figure}[Write DRV-X - SubVI - 1]{Write DRV-X - SubVI - 1}
 	\label{fig:Write DRV-X - SubVI - 1}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 \clearpage
   
 Wie bereits im Kapitel \ref{motor_driver} Motor Driver erklärt, wird die Richtungsänderung des Satelliten mittels PWM eingeleitet. Je nachdem was für ein Spulenstrom benötigt wird, kann der Aktor die Spulen mit mehr oder weniger Spannung versorgen. Der Wert dieser Spannung wird in das Register ($0x00$) geschrieben, gelesen und mit dem geschriebenen Wert verglichen.
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_x_2}
 	\captionof{figure}[Write DRV-X - SubVI - 2]{Write DRV-X - SubVI - 2}
 	\label{fig:Write DRV-X - SubVI - 2}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_x_3}
 	\captionof{figure}[Write DRV-X - SubVI - 3]{Write DRV-X - SubVI - 3}
 	\label{fig:Write DRV-X - SubVI - 3}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_x_4}
 	\captionof{figure}[Write DRV-X - SubVI - 4]{Write DRV-X - SubVI - 4}
 	\label{fig:Write DRV-X - SubVI - 4}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}
 
 \clearpage
 
 \vspace{0.5cm}
 \noindent\begin{minipage}{\linewidth}
 	\centering
 	\captionsetup{type=figure}
 	\includegraphics[angle=90, height=1.15\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/write_drv_x_5}
 	\captionof{figure}[Write DRV-X - SubVI - 5]{Write DRV-X - SubVI - 5}
 	\label{fig:Write DRV-X - SubVI - 5}
 \end{minipage}
 \vspace{0.3cm}  
 
 Sollte ein Fehler auftreten, wird eine Fehlermeldung ausgegeben.
 
 \clearpage
 
 \subsubsection{4.9.8.16 Write DRV Y-Axis}\label{Write DRV Y-Axis}
 In diesem SubVI der H-Brücke in der Y-Achse werden in gleicher Weise, wie im Kapitel \ref{Write DRV X-Axis}.15 Write DRV X-Axis beschrieben, bestimmte Einstellungen festgelegt. 
 
 \subsubsection{4.9.8.17 Write DRV Z-Axis}
 In diesem SubVI der H-Brücke in der Z-Achse werden, wie im Kapitel \ref{Write DRV X-Axis}.15 Write DRV X-Axis und \ref{Write DRV Y-Axis}.16 Write DRV Y-Axis beschrieben, bestimmte Einstellungen festgelegt.
 
 \clearpage 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 